林鄭月娥：市民認為政府做得不足 以特首來出氣無問題

林鄭月娥稱市民認為政府做得不足 以特首來出氣無問題

林鄭月娥表示，市民認為政府做得不足，政府會繼續努力。（陳子麒攝）

對於在風暴「山竹」吹襲過後，有意見認為昨日應全港停工，行政長官林鄭月娥表示，政府無機制評估停工所帶來的法律後果，以及對各行業的評估，認為政府所作的三次呼籲，僱主應諒解包容僱員未能準時上班，不要扣減人工或視作請假，她認為透過呼籲是最有效方法，不認為適合援引緊急條例。

林鄭月娥又提到，她的呼籲是「人之常情」，自己作為18萬公務員僱主，亦作靈活安排，但未必能下達給各級公務員同事，可能內部溝通上未臻完善，又認為公務員主管應認識有關指引，當局未來亦會檢視。

林鄭月娥表示，市民認為政府做得不足，政府會繼續努力，她完全能體會市民在鐵路站等了很久，感到徬徨及不滿，並以行政長官來出氣無問題，但如果因而作出無法律基礎及無對各行業評估的決定，並非行政長官負責任的做法。

不過她說，如有嚴峻情況令公眾安全受損而需要政府有特定行為，保安局局長會作檢視今次暴風過後政府在應變善後的工作。

至於停課方面，林鄭月娥說，停課是考慮學生安全，或因路面等情況加重交通負擔，又指雖然昨日全面停課，但很多校長及老師無停工，有回校檢視學校受損程度。

有保皇狗撐腰
係唔同d既

出火有冇問題

佢係僱主?
佢私人攞份糧出嚟養起咁多個公務員啊

我冇錯我冇錯我冇錯

出?點出呀?咁出定咁出呀?

串撚到

怨婦

不過她說，如有嚴峻情況令公眾安全受損而需要政府有特定行為，保安局局長會作檢視今次暴風過後政府在應變善後的工作。

呢句都已經有D 補獲FEEL 啦, 佢唔死撐又唔得

佢拎埋個老母出黎都唔夠

點解可以咁撚廢

寧願琴日爆獲果時拿拿聲成立應變小組補獲講少兩句野好過, 結果都最後乜都無做仲要係咁出黎講廢話
係咪嫌畀人屌得唔夠

政府事後會做野嘅事就只有追究某啲市民
補償方面點會做

好撚囂wor

佢連八達通都未撚識用呀 點體會市民迫地鐵嘅不滿呀

關心有乜應該下次唔會再出現實際啲

港鐵應該可以係落波前判斷：
短期內 不能通大埔至上水
提早 新聞發佈可以減少白等

塌樹有幾多可以先搬通條路
再安排斬細搬走

罵完下次再出現，就變咗嘥氣

條臭閪出少句聲真係會死

共匪欽點唔洗向市民問責係串d嘅

特首權力大 但係在位者係個無能之人 真係全港之禍
壞事不斷發生 而無智慧解決問題 左顧右顧商界利益同社會秩序
怕停工引發更大混亂 唔識運用自己既權力資源 化危為機
只係迫社會盡快回復秩序 咪得出呢個結果囉

做咁耐官真係唔同d嘅

夠薑唔帶狗賊行去彌敦道

同啲ig臭雞心態一樣
haters gonna hate

你老母俾狗屌啦林奠 學生安全就重要 打工班人安全就唔重要既 你要有經濟增大靠既係人打工唔係班學生呀仆街

串到